# Проект кейс для компании "ООО Силант"
Приложение построено по принципу клиент-серверной архитектуры. Обмен между клиентом и сервером происходит по RESTful API.
Серверная часть работает по MVC схеме. Данные хранятся в реляционной базе данных - Postgres.
Авторизация в приложении происходит по JWT-токенам.
Для более быстрого и удобного построения RESTful API был использован Laravel Orion.

## Для запуска приложения потребуются:
1. Postgres 15
2. PHP ^8.1
3. Laravel ^10.10
4. Node.js 18.16.1
5. npm 9.4.1

## Ссылка на Figma
https://www.figma.com/file/Dx6fBlXICmgwus8znq5Z8Q/Силант?type=design&node-id=0-1&mode=design
## Учетные записи и их роли (публикую здесь, знаю что нельзя)
1. Логин: Test  Пароль: password Роль: Клиент
2. Логин: Silant Пароль: password Роль: Сервисная компания
3. Логин: Manager Пароль: password Роль: Менеджер
4. Логин: Admin   Пароль: password Роль: Администратор

## В папке /server/postman имеется коллекция запросов.

## Инструкция по запуску (Windows)
### Для серверной части
Перейти в папку приложения:
```bash
cd server/app
```
Установить зависимости:
```bash
composer i
```
В случае выхода оповещений можно обновить зависмости:
```bash
composer update
```
Создать .env из .env.example и ввести параметры подключения DB_:
```bash
cp .env.example .env
```
Сгенерировать ключ приложения и JWT-секрет:
```bash
php artisan key:generate
php artisan jwt:secret
```
Очистить БД (для избежания конфликтов):
```bash
php artisan db:wipe
```
Запустить миграции и сидеры:
```bash
php artisan migrate:refresh --seed
```
Обновить конфиги(требуется при изменении приложения, для сброса кэша):
```bash
php artisan optimize
```
Запустить сервер приложения:
```bash
php artisan serve
```
При последующих запусках можно использовать только эти команды, если БД не изменялась:
```bash
php artisan optimize
php artisan serve
```
### Для клиентской части
Перейти в папку приложения:
```bash
cd client
```
Установить зависимости:
```bash
npm i
```
Запустить сервер приложения:
```bash
npm start
```